好似咁既我究竟唔死嚟做乜呢?

我唔知自己既存在價值同意義係乜。身邊既朋友個個都畢業，搵倒有前途又好pay既工，出晒pool，只有我，人生停滯不前，一無所有。
好似咁既我究竟唔死嚟做乜呢?
其實已經有好多朋友安慰我，或者嘗試鼓勵我，但我個腦每日都不停咁同我講，你無價值，你無朋友，你d朋友全部都唔中意你，唔在乎你，你唔應該存在，唔應該浪費其他人既時間，你好嘔心
就算我繼續活下去，好似我咁既人都唔會有咩成就，唔會遇見愛我既人，咁點解唔而家死左佢算?

共勉之

點解要人地去在乎？如果你既價值只係因為人地點點點，無左自己，咁就好難有意義。

同人比較根本冇意義

冇成就冇女 咁又點
我做人只係為爽而爽

知道自己唔係材料
點解仲追求成就?
點解仲追求溝女?
Comr on
冇又如何 你又唔會死
唔會阻你吃喝玩樂
而事實上你亦都未死 因為你仲識上連登po文

有時自知之明係好重要
當你知道自己做唔到乜野
仲追求 根本係不智
最尾只係好似你咁成日覺得自己垃撚圾冇鳩用
講人地點點點 更加係多餘
人比人比死人
你朋友係點唔代表多數人係點
多數人係點都唔代表你需要係點

假設
你朋友a讀chem好撚柒勁
你朋友b讀math 好撚柒勁

你老豆老母就會
特登用你chem同a比
特登用你math同b比
之後再凸顯你係一舊垃圾
以為可以迫你上進
但係根本係on9做法
最尾就係多左個你咁樣冇自信嘅人

冇自信就唔會敢試新野
好似廢老咁
細細個腦部已經彊化
咁你再搵到你有材華
可以覺得自己勁嘅野機會就變得好細
所以你要改變 試新野

如果你唔改變
之後果兩三年會好痛苦
因為你自己明明想好似朋友咁
要名利雙收
但係又因為自己呢方面廢而完全冇作為
因為你對自己嘅要求不附合現實
不過再過多幾年就會變左垃圾廢老
唔好以為你會敢自殺
你唔會敢

有人話宜家新世代係最唔開心既一代
人開唔開心其實好多少係比較導致
一百年前，科技落後
但一條窮鄉村落既小朋友仲可以好開心咁去溪邊捉魚去爬樹
大左就做一份平平凡凡既工
就算做農夫耕田都可以娶妻生仔過世

你之前所享用過既野肯定好過一百年前咁既人
以前既人連教育既機會都好難得
你起碼受過良好教育，仲上到網，而且有健全既身體
有呢d其實就代表有無限可能

你覺得唔滿足只係太多資訊令你將成功同小數晒命既人掛鉤
網上好多資訊會放大呢種錯覺
令你以為自己好失敗
你既然唔滿足
咁應該化不滿為動力
一步步向你想去既方向接近

除左有份穩定工 其他同你一樣
雖然份工穩定 但係做得好撚灰 完全唔知自己既存在價值同意義 份工成要要ON99咁去問人野,無尊嚴扮晒狗嗰種 真係完全唔想對住人 但有邊份工可以咁
D朋友個個風生水起 得我自己一個戆戆柒柒
我比較中意D簡單生活 自己一個自生自滅 但又唔敢豁出去 直接唔撚撈
最後成日同自己講始終有最後一條路安慰自己 真係等睇幾時行

大把30歲搵皮幾兩皮啦，唔結婚生仔咪得
我就係典範

社會異化（Social alienation）是「在個體間或個體與社群或工作環境間，低程度的社會關係和共同價值以及高程度的距離感和社會孤立所反映出的社會關係狀態」。[1]此社會學概念是由數名古典和當代的理論家發展而來[2]，並受到多方面的學術引用，可以參照一人的心理狀態（主觀地）或一類社會關係（客觀地）。

講得好好

咁視乎你喺世界搵唔搵到啲咩嘢係著緊啫

生命的確幾重要，但係唔代表一定要存活，有啲人覺得sacrifice或者燃燒自己生命先有最大意義

樓主有無bf

同昨日的自己比較，唔好同其他人比較。

就算你唔係on 9 到同某個30歲已經有兩層中環樓同一層深圳樓的比較，

同年紀的人都有唔同的出生，際遇，智力，性格，情緒智商同社交能力。

上面的因素好影響一個人的成就，但你控制唔到，因為係命同運的問題。

所以就算你同某個好叻的同齡人比較，你努力10倍都唔會變成佢的成就。

咁比較黎做乜。

極端的例子係，假設你係空少，見到隔離的空姐釣到個有幾億身家的金龜，好葡萄，唔通你又變性去釣金龜，唔通你又aim 自己要有二三億身家去溝空姐。

你可能有一d 優點你未發掘出黎，你就要揾出黎再發揮，而唔係不停銳自己的缺點，D7 自己，浪費時間。

所以你要期望自己每日都有進步，而唔係同人比較再日日 D7 自己。

利申：以前都係咁，宜家諗通左，共勉之。

做人最緊要唔好下下怨天怨地
試下努力 努力唔得咪順其自然 唔洗死
最緊要自己開心 唔好睇自己冇啲乜
睇下你有啲乜 珍惜眼前

你D朋友係點關你咩事? 人人唔同, 每個人都係獨立. 搵下自己興趣, 開心過日子就得. 總有人有錢過你幸福過你但who fucking care 李嘉誠會唔會因為elon mask有錢過佢唔開心

比黎做乜9
大把人一出世就唔洗憂
你又要同佢地比？

你嘅價值唔係用搵緊幾多錢 有冇拍拖 有冇人在乎你嚟定義
價值係自己賦予比自己
如果你覺得你自己冇價值 咁你咪做啲令你感覺到自己係有價值嘅嘢
可以係搵嘢學 搵課程讀進修
可以係去做義工幫比你弱勢嘅人
可以係打扮下自己 做運動瘦身
答案要自己去搵 冇人比到你 最多比到建議你
亦都唔係同人哋比較得返嚟
先將焦點放返落自己到 令自己變得更好
到時返轉頭睇 而家嘅你唔係一無所有 而係喺變得更好嘅途中

至於有冇人愛方面
首先你要愛咗自己先
你唔自愛人哋都唔會覺得你值得去愛
自愛可以係對自己好啲 食下鍾意食嘅嘢 休息多啲 扮下靚 做你覺得舒服嘅嘢
你仲有朋友願意鼓勵你
即係你仲有地方值得人哋去愛去對你好
唔好連嗰一部分都放棄埋
加油

既然無野要輸
點解唔豁出去搏一鋪

well said

好中肯，希望樓主明白，快d振作起黎

I know that feel

同你一樣

濕鳩同學好快唔會見
使咩理人

咁要睇你點睇「成就」同「價值」。雖然好似好老土，但我覺得做多d好事做少d自私既事都有價值。社會上大部分人都係平平凡凡過一生，個個都係愛因斯坦咩，你做唔到既事掉轉諗其實你都冇責任去做。

你情緒有事姐，個理智仲喺度架嘛

未到老死嗰日啲嘢都係話唔埋，順其自然啦

樓主唔止鍾意同人比較，仲好多欲望
無呢樣嗰樣就要死 似你咁又要死
雖然每秒都有人死 死咗又唔係一了百了
但你唔見每秒仲好多人湧住出世？

你都未撚認真去裝備好自己就話失敗
不如諗少啲無謂嘢
做好自己要做嘅嘢啦
控制唔到亂諗嘢就睇醫生
人地飛黃騰達又點
每人出身唔同 際遇唔同
擺埋一齊讀同一樣嘅書點都有勁人同廢人出現

大家都係黎人間打個白鴿轉
咁咪做自己喜歡嘅嘢 想做嘅嘢
唔好再成日喺度幻想呢啲沒完沒了嘅比較
Focus當下啦